別讓你的投訴之刀生銹

Sorry 我係P牌 但請你睇埋先負皮我
各位所謂嘅鍵盤戰士，你地明明手持大殺傷力且合法武器，卻不加以善用，浪費一個有長遠效益嘅手段。我講嘅係投訴之刀。

記得之前有政府巴打出Post 話用1823投訴，開左file，政府就要跟進 (揾唔返個Post sor)。其實呢個係一個好好係枱面上嘅抗爭手法，而且效果不會亞於大型遊行上街 。

另一毎post 有人去投訴警察科投訴，但俾警察又要求去落口供，如不應約又會想盡辦法用”投訴人不合作等等理由去結案；又或者建議你去其他途徑投訴。其實引證左開左File 佢地都真係要follow up ，而且睇落follow up 嘅工作量都好多，所以佢地先千方百計咁想close file。

其實有投訴真係會有白紙黑字嘅記錄，會有follow up action ，好過你上黎打句屌你老母，又或者黑警死全家之類嘅情感發洩留言，當你屌完啦，然後呢? 然後就沒有然後。 如果巴絲係一間有QA department或者行ISO嘅公司做，就會知道有投訴，就要記錄、要follow up 。有可能仲要調查、跟進；再者麻煩啲嘅，又要有改善行動或預防行動。而當佢地有改善行動或者預防行動，佢地就要監察同檢討呢啲行動嘅成效。呢啲就正正係將你嘅投訴轉化成實際嘅行動。

所以每次開記者會你地屌佢地黑警使用過份武力時，盧偉聰可以大大聲同你地講，我地收到幾十宗，或者個別市民投訴，我地會跟進架啦。成二日萬人遊行，網上面又有咁多證據，收到嘅投訴得百零二百宗!? 有啲可能好似上面咁俾警察玩兩下close 埋，可能得返幾十單係手。我上連登睇你地屌黑警post 都唔止呢個數啦 ! 如果各位鍵盤戰士真心幫前線巴打討回公道，真係要運用投訴之刀。下次有記者會，有記者問有幾多宗投訴，如果有成過萬宗，我諗佢地都幾頭痕。而因為量大，佢地都唔可能不了了之。

另一方面，投訴亦都投供一個好好嘅藉口，俾警察內部有啲可能仲有心嘅人想做返啲野 (出師有名呀) 。就好似元朗 ，消防都要有火警或者有人被困先做到野，所以遊行要出師有名，人地內部做野都要出師有名。所以大量嘅合理投訴絕對係對內部抗爭好有用嘅數據。

或者有啲巴打覺得投訴都冇用嘅次次投訴完都係不了了之。
其實每宗投訴都會有一個 reference number 俾大家去follow 返大家嘅投訴。而呢個number 十分重要! 投訴唔會今日投訴聽日有成效，一來佢地內部都要資源去處理，二來其實可能係投訴人冇follow，而俾到機會佢地隨便揾個理由close 到。

所以你個reference number 十分重要! 如果過左一段時間都係冇回音 (當然唔係幾日或者一個星期咁短) ，主動權又返左你到啦! 你可以揾佢地問下你個進度，當然你應該正常得到嘅回覆係正在處理請耐心等候，又或者好多投訴處理未到你喎，呢啲廢話。 it’s fine. 當過多一段時間再追問，而又得到同樣答覆 (當然要視乎佢地個處理投訴嘅 services level)，呢得時候就可以轉換投訴途徑啦，例如 議員，申訴專員公署等。同佢地講佢地沒處理市民投訴，所以你嘅投訴記錄會係一個好有力嘅制衡武器去迫佢地作出改變。耐何好多人都無運用到，所以盧sir 都係叫你地投訴左先啦。 監警會、投訴警察課跟進唔到唔緊要，落左記錄 black and white 左，如果太多cases 都係無警員編號而跟進唔到，到時又有道理可以投訴佢個個機制有問題。(量真係重要)
你可能又問佢地可以拖到不了了之啫。開左file 只要唔係你話撒回，只要未close，佢一值都會存在，差在用咩理由去close。 如果量多(量真係重要) ，佢地close file 可能都係用同樣個幾個廢理由去處理，例如未能確認警員身份咁，咁嗰幾個理由就可以進一步投訴。就算當佢地真係放係到唔處理，到audit 時佢地點都要交數，我指嘅 audit 不單止係internal 仲有external 即係審計處 申訴專員公署 個啲。真係唔處理的話，咪準備比人係report NC，到時記者又可以出師有名去追查同報道，迫佢地做野。

唔單止警察架，其他機構都可以架。例如發現有警務人員與三合會人士有來往，犯左公職人員行為失當等都可以向其他公營機構例如 ICAC 舉報； 發現有媒體報道新聞有偏頗，可以向該機構同監管機構同時投訴(Why not both)。

最後我想講嘅係與其上連登有寃無路訴，不如運用好投訴之刀。

Push

無錯， 當現有機制好似無用，係更應該理順返佢， 而唔係唔再用正常方法反映意見

[緊急] 723 724 725三罷交癱

push

有一點好重要

保障自己

投訴既時候要避免洩露自己既參與程度

最好話係路過見到

光復香港
時代革命

尋日打左十幾個電話